政府新年後提交修例 區議員將要宣誓

行政長官林鄭月娥在立法會答問會上表示，人大常委會已就基本法公職人員宣誓條文作出解釋，提到宣誓的形式、應有態度和違誓後果等，政府會在農曆新年後，提交相關修例，並會將區議員納入需要宣誓的公職人員。

林鄭月娥表示，公職人員宣誓擁護基本法、效忠香港特區是基本法和港區國安法的規定，符合憲制秩序，也體現愛國愛港者治港的天經地義。

林鄭月娥：會修例處理起底行為

對於議員要求政府成立專項法例，禁止起底和發佈假消息，林鄭月娥表示，由於議題牽涉甚廣，亦有一定敏感性，特區政府會研究其他地方的經驗及處理方法，難以在短期內提出全面立法建議，但會先處理較為迫切的「起底」行為，爭取今個立法年度完成草擬修訂《私隱條例》。

她又指，隨著社會對保障個人私隱的高度關注，加上近年出現不少利用查冊起底的行為，各部門正重新檢視所管持的公共登記冊的法律規定及行政安排，視乎需要作出調整，甚至稍後進行法例修訂。

立會都未宣誓就要區議員宣先
擺明針住嚟搞

林鄭月娥指，今日立法會大致回復正常，至少可以讓政府做事，如果仍是去年的立法會，防止起底及公職人員宣誓等兩、三個立法建議根本不敢提出，甚至連會議也未必能開，認為香港要珍惜立法機關，監督同時配合政府為市民服務。

梁志祥：區議會成「港獨俱樂部」

林鄭月娥︰宣誓後會更積極執行

民建聯梁志祥形容，區議會變成「港獨俱樂部」，部份議員利用公帑及區議會資源，宣揚港獨訊息，要求政府確保區議員宣誓的真誠性。

林鄭月娥指，近一年來區議員處理地區撥款的情況極不理想，個別議員的行為是需要正視的範疇，又指現時民政處已經審慎檢視各項地區撥款，如果日後區議員進行法定宣誓，他們清楚承擔就任後違反誓言的法律責任，當局會更加緊張及積極執行。

咪宣囉，忠實但反對

有咩所謂行差踏錯

即刻DQ追討你薪金

區議員要宣誓咁大件事冇人理

立會唔使宣梁游就唔使DQ啦

總辭啦

參選之前都簽左確認書啦
誓言內容會同確認書有咩分別

推呢個

咁宣誓之前言行計唔計先?

等睇連登仔笑鳩自己投出黎個區議員含激宣誓

咩平庸之惡, 前線底褲好黃

確認書係for參選資格？

宣誓係for 控制議員言行？

含淚

港共話唔計 你信唔信？

之前又話黨安法唔計
結果呢。。。。

都係個句，
1945年，老毛都叫過"蔣委員長萬歲"
呢D有咩所謂

連孩會有乜評價？

1. 邊個宣就係鬼
2. 奶港共可恥
3. 貪錢

No difference la. 簽果啲畀乜佢咪含乜囉。

拿住習思想宣添啦
費事俾人屈反共

又要割庶了

想知黃絲仲淨返咩人

區議員底褲好黃

入嚟就係睇呢啲留言

日日上連登屌呢個果個唔黃既兒登仔最黃

宣誓完最好唔比移民， 比唔比有外國護照。 全公墓員攬炒